
%------------------------------------------------------------------------------
\chapter{测量程序运行时间}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验目标}

\begin{enumerate}
	\item 学习使用clock()函数记录程序执行的CPU时间;
	\item 学习使用gettimeofday()函数记录实际时间。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验条件}

\begin{enumerate}
	\item Linux操作系统（推荐），或Windows操作系统;
	\item 程序开发工具GCC（Linux），或DevC++（Windows）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验准备}

\begin{enumerate}
	\item 安装Linux操作系统，或Windows操作系统;
	\item 如果Linux或Windows没有自带程序开发工具，那么需要安装GCC（Linux）或DevC++（Windows）;
	\item 利用图书馆或互联网资源,了解标准C/C++运行时库的clock()和gettimeofday()函数用法（例如: http://rabbit.eng.miami.edu/info/ \\
		functions/time.html ）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验内容}

\begin{enumerate}
	\item 编写一个矩阵相乘的C程序，矩阵大小n根据实验机器性能自行设置，建议为2000。相乘部分的参考代码如下所示：
\begin{lstlisting}[language={C++}]
for (k=0; k<n; k++) {
    for (i=0; i<n; i++) {
    	r = a[i][k];
    	for (j=0; j<n; j++) {
    		c[i][j] += r * b[k][j];
    	}
    }
}
\end{lstlisting}
编译运行后，检查程序运行是否正确;
	\item 用clock()和gettimeofday()函数获取矩阵相乘程序运行时间（包括CPU时间和实际时间），建议重复30次并计算平均值作为结果。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{思考问题}

\begin{enumerate}
	\item 程序运行的CPU时间是什么意思？CPU时间和实际时间有什么联系和区别；
	\item clock()函数获取的CPU时间精度是多少?
	\item gettimeofday()函数获取的实际时间是什么含义，精度是多少?
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{报告要求}

\begin{enumerate}
	\item 实验报告需要有姓名，学号，班级，实验名称，实验目标，实验条件，实验内容，实验记录，实验分析等项目；
	\item 实验记录需要有如下信息：（1）实验机器CPU配置，内存配置，操作系统名称和版本号，内核版本号，GCC版本号；（2）矩阵相乘程序源代码，GCC编译命令文本；（3）clock()和gettimeofday()函数的使用要有程序源代码，实验中设置的具体矩阵大小，重复次数，每次测试的输出结果，计算得到的平均CPU时间，平均实际时间。
	\item 实验分析要根据实验记录得到的结果，回答思考问题中各个问题。
\end{enumerate}

