
%------------------------------------------------------------------------------
\chapter{CPU功能模拟程序设计}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验目标}

\begin{enumerate}
	\item 学习掌握CPU的功能和指令执行过程;
	\item 学习了解模拟程序设计方法。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验条件}

\begin{enumerate}
	\item Linux操作系统（推荐），或Windows操作系统;
	\item 程序开发工具GCC（Linux），或DevC++（Windows）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验准备}

\begin{enumerate}
	\item 回顾教材第四章关于CPU的内容，了解CPU执行指令的过程;
	\item 利用图书馆或互联网资源, 了解模拟程序设计（例如: https://fms.komkon.
		org/EMUL8/HOWTO.html ）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验内容}

\begin{enumerate}
	\item 从实验说明文档包中找到 cpu\_todo.cpp 程序，了解其中思路，补全其中欠缺部分;
		%\lstinputlisting[language=c++]{stacktest.cpp}
	\item 编译运行修改好的程序，观察程序运行结果。如果运行结果有错误，请改正。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{思考问题}

\begin{enumerate}
	\item CPU执行指令的基本步骤是哪几步？分别对应于模拟程序中哪些部分？
	\item 模拟程序采用了无限循环 while(1) 来表示CPU反复执行指令的过程，那么模拟程序退出循环的条件是什么？
	\item 程序计数器（PC）在模拟程序中是怎么更新的？请说明 beq 指令对 PC 更新的过程；
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{报告要求}

\begin{enumerate}
	\item 实验报告需要有姓名，学号，班级，实验名称，实验目标，实验条件，实验内容，实验记录，实验分析等项目；
	\item 实验记录需要有如下信息：（1）实验机器CPU配置，内存配置，操作系统名称和版本号，GCC或DevC++版本号；（2）补全后模拟程序源代码，以及GCC编译命令文本；（3）模拟程序运行结果（如果结果难以截图，请文字描述）。
	\item 实验分析要根据实验记录得到的结果，回答思考问题中各个问题。
\end{enumerate}

