
%------------------------------------------------------------------------------
\chapter{指令的表示}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验目标}

\begin{enumerate}
	\item 学习了解C/C++语言程序控制结构对应的指令序列;
	\item 学习调试器的使用和查看可执行程序的汇编代码。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验条件}

\begin{enumerate}
	\item Linux操作系统（推荐），或Windows操作系统;
	\item 程序开发工具GCC（Linux），或DevC++（Windows）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验准备}

\begin{enumerate}
	\item 回顾教材第二章中关于C/C++语言中条件分支和循环结构对应的指令序列;
	\item 利用图书馆或互联网资源,了解调试器用法（例如: 

		https://www.gdb-tutorial.net/ ）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验内容}

\begin{enumerate}
	\item 编写一个程序，包含下述代码：
\begin{lstlisting}[language={C++}]
int a;

while(1) {

    printf("\n输入一个整数(负数将退出程序):");
    scanf("%d", &a);

    if(a < 0) break;
}
\end{lstlisting}

	编译并改正可能的错误，使得程序运行正确;

	\item 利用调试器查看程序的汇编代码，找到对应 while 循环语句和 if 条件分支语句的汇编代码段，并做记录。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{思考问题}

\begin{enumerate}
	\item C/C++语言中 while 循环语句通常被编译成什么样的指令序列？
	\item C/C++语言中 if 条件分支语句通常被编译成什么样的指令序列?
	\item 实验中的无限 while 循环和其中的 if 分支语句被编译成了哪些指令?
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{报告要求}

\begin{enumerate}
	\item 实验报告需要有姓名，学号，班级，实验名称，实验目标，实验条件，实验内容，实验记录，实验分析等项目；
	\item 实验记录需要有如下信息：（1）实验机器CPU配置，内存配置，操作系统名称和版本号，GCC或DevC++版本号；（2）程序源代码，GCC编译命令文本, 利用调试器查看汇编代码的命令或截图；（3）查看到的程序汇编代码截图。
	\item 实验分析要根据实验记录得到的结果，回答思考问题中各个问题。
\end{enumerate}

