
%------------------------------------------------------------------------------
\chapter{用加减法实现二进制整数除法}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验目标}

\begin{enumerate}
	\item 学习了解二进制整数除法的运算方法;
	\item 学习了解二进制整数除法中对有符号数的处理方法。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验条件}

\begin{enumerate}
	\item Linux操作系统（推荐），或Windows操作系统;
	\item 程序开发工具GCC（Linux），或DevC++（Windows）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验准备}

\begin{enumerate}
	\item 回顾教材第三章关于二进制整数除法运算的过程;
	\item 利用图书馆或互联网资源, 了解二进制整数除法的运算方法\\
		(例如: https://en.wikipedia.org/wiki/Division\_algorithm)。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验内容}

\begin{enumerate}
	\item 从实验说明文档包中找到 div.cpp 程序，编译并运行;
		%\lstinputlisting[language=c]{div.cpp}
	\item 观察 div.cpp 程序的运行错误，改正其错误并再次编译运行;
	\item 测试除数、被除数分别是正数、负数和零的情况，记录测试结果（截图）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{思考问题}

\begin{enumerate}
	\item div.cpp 采用的二进制整数除法是哪一种？
	\item div.cpp 的错误在什么地方，如何改正？
	\item div.cpp 中对商和余数的符号是如何处理的?
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{报告要求}

\begin{enumerate}
	\item 实验报告需要有姓名，学号，班级，实验名称，实验目标，实验条件，实验内容，实验记录，实验分析等项目；
	\item 实验记录需要有如下信息：（1）实验机器CPU配置，内存配置，操作系统名称和版本号，GCC或DevC++版本号；（2）改正后的程序源代码，以及GCC编译命令文本；（3）测试除数、被除数分别是正数、负数和零的情况，记录测试结果(请截图)。
	\item 实验分析要根据实验记录得到的结果，回答思考问题中各个问题。
\end{enumerate}

