
%------------------------------------------------------------------------------
\chapter{存储器功能模拟程序设计}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验目标}

\begin{enumerate}
	\item 学习掌握存储器的功能和操作;
	\item 学习了解模拟程序设计方法。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验条件}

\begin{enumerate}
	\item Linux操作系统（推荐），或Windows操作系统;
	\item 程序开发工具GCC（Linux），或DevC++（Windows）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验准备}

\begin{enumerate}
	\item 回顾教材第五章关于存储器的内容，了解不同数据类型在存储器中存放规则及其读、写操作;
	\item 利用图书馆或互联网资源, 了解模拟程序设计（例如: https://fms.komkon.
		org/EMUL8/HOWTO.html ）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验内容}

\begin{enumerate}
	\item 从实验说明文档包中找到 mem.cpp 程序，了解其中思路，补全write操作;
		%\lstinputlisting[language=c++]{stacktest.cpp}
	\item 编译运行修改好的 mem.cpp 程序，观察程序运行结果。如果运行结果有错误，请改正。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{思考问题}

\begin{enumerate}
	\item 存储器的最基本存储单位是什么？存储器大小一般以什么为单位？
	\item C/C++语言中各种基本类型(char, int, float, double)的数据在存储器中是如何存放的？
	\item C/C++语言中的指针是不是完全等同于存储器的地址？
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{报告要求}

\begin{enumerate}
	\item 实验报告需要有姓名，学号，班级，实验名称，实验目标，实验条件，实验内容，实验记录，实验分析等项目；
	\item 实验记录需要有如下信息：（1）实验机器CPU配置，内存配置，操作系统名称和版本号，GCC或DevC++版本号；（2）补全write操作后 mem.cpp 程序源代码，以及GCC编译命令文本；（3）模拟程序运行结果（如果结果难以截图，请文字描述）。
	\item 实验分析要根据实验记录得到的结果，回答思考问题中各个问题。
\end{enumerate}

