
%------------------------------------------------------------------------------
\chapter{分支预测准确率对程序执行时间的影响}

本实验中示例程序采用了通信1603班盛晓甜同学在讨论课上所演示程序，特此鸣谢！

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验目标}

\begin{enumerate}
	\item 学习了解分支预测技术的工作原理;
	\item 学习了解分支预测准确率对程序性能的影响。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验条件}

\begin{enumerate}
	\item Linux操作系统（推荐），或Windows操作系统;
	\item 程序开发工具GCC（Linux），或DevC++（Windows）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验准备}

\begin{enumerate}
	\item 回顾教材第四章关于分支预测的内容;
	\item 利用图书馆或互联网资源,了解分支预测对程序性能的影响（例如: 

		http://www.cnblogs.com/yangecnu/p/4196026.html ）。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{实验内容}

\begin{enumerate}
	\item 从实验说明文档包中找到 branchprediction\_random.cpp 和 
		branchprediction\_sorted.cpp 程序，编译并运行;
	\item 观察程序执行时间并截图记录, 以便后续分析。
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{思考问题}

\begin{enumerate}
	\item 分支预测是为了解决流水线中什么问题而提出来的？分支预测是如何实现的？
	\item 分支预测成功和失败时，流水线中的情况分别是什么样的？
	\item 示例程序中未排序和排序数组对分支预测的影响是什么？
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------
\section{报告要求}

\begin{enumerate}
	\item 实验报告需要有姓名，学号，班级，实验名称，实验目标，实验条件，实验内容，实验记录，实验分析等项目；
	\item 实验记录需要有如下信息：（1）实验机器CPU配置，内存配置，操作系统名称和版本号，GCC或DevC++版本号；（2）程序源代码，以及GCC编译命令文本；（3）示例程序的输出(请截图)。
	\item 实验分析要根据实验记录得到的结果，回答思考问题中各个问题。
\end{enumerate}

